加拿大數百名醫生聯署促取消加薪

【Now新聞台】加拿大魁北克省逾七百名醫生和醫科學生聯署，反對政府調高醫生薪酬，希望政府將資源分配給醫療系統，改善現時人手不足、醫護人員和病人的比例過高的問題。

魁北克省政府上月底與醫療專業人士聯會達成協議，全省一萬名醫生每年加薪1.4%，估計到2023年，總開支比現時多約七億美元。

有醫生組織在網上發起聯署，要求取消加薪的決定。他們表示，衛生部近年大幅削減資源，令各間醫院的護士、專業人員及職員工作都非常艱辛，病人未能獲得所需的醫療服務。

組織認為醫生不能獨善其身，要求政府將加薪涉及的資源重新分配給其他醫護人員，提供更好醫療服務。目前已有逾七百人聯署，包括多名全科或專科醫生以及醫科學生。

魁北克省醫護人員嚴重短缺，一位名叫里卡爾的護士早前在社交網站披露夜更的工作情況，她要獨自照顧整個樓層共逾70名病人，感到極大壓力，甚至出現肌肉抽搐和難以入睡。

里卡爾又質疑魁北克衛生部長巴雷特指，醫療保健系統很成功的說法，指真實情況並非如此，帖文轉發逾五萬次，引發各界關注醫護人員的困境。

近日有護士組織促請政府處理醫護人手短缺，導致工作量增加問題，要求當局立法訂立每名護士照顧病人數目的上限。衛生部長巴雷特表示關注，強調政府能提供資源徹底解決問題。

===========================================================

1300公院醫生靜坐 政府終開綠燈追加薪酬
2015年10月21日(三) 22:24更新 14:26建立

靜坐醫生齊向政府的不公「怒」吼。(陳章存攝)

【東網專訊】 公立醫院醫生發動爭取加薪靜坐行動獲1,300名醫生到場支持，齊向政府的不公「怒」吼。食物及衞生局局長高永文今日(21日)終「開綠燈」，容許醫院管理局動用儲備追加薪酬，料明日(22日)醫管局董事局大會將通過撥款。醫管局行政總裁梁栢賢承諾，2至3個月內可以完成處理加薪問題，並確保動用內部儲備也不致影響服務質素。公共醫療醫生協會會長陳沛然歡迎政府決定，希望可繼續按原有的有效薪酬調整機制行事。

千多名公立醫生、部門主管，以至大學教授今日擠滿伊利沙伯醫院大堂，當中不乏醫學界「重量級人馬」。他們穿起白袍，舉起「怒」字，表明不甘被淪為「奴」隸不獲加薪，堅持用「心」服務市民。發動靜坐的陳沛然甫開場即質詢醫管局高層，檢討薪酬架構責任誰屬。

來自威爾斯親王醫院的冼醫生發表訴求時質疑政府拖延：「我哋唔係begging for money(乞錢)！政府不斷用程序拖延時間，非解決問題！」不少資深醫生指出，一直有文件明確記錄公立醫生薪酬水平參考公務員，不明何以突然「脫鈎」。歷屆醫協會長、香港醫學會會長史泰祖、西醫工會會長楊超發均「撐場」支持公立醫生。

醫管局主席梁智仁聯同梁栢賢、聯網服務總監張偉麟及人力資源主管李德麗到場聆聽醫生訴求。梁智仁強調，昨晚才由倫敦返港，但一直非常重視事件，他同情醫生的需求，承諾明日與董事局認真商討問題。高永文及副局長陳肇始亦到場坐在台上聽取醫生意見。高永文解釋，由政府醫院過渡醫管局時，為使醫管局有更大自由度調整薪酬及吸引人才放棄公務員身份過檔，當年確保醫管局薪酬成本與公務員「相若」，但原則上醫管局薪酬與公務員薪酬架構「脫鈎」。他說，醫管局動用儲備解決加薪問題，但要向政府證明能長遠應付此項恒常支出。

梁栢賢承諾，在不影響市民服務大前提下，內部調配儲備為約2千名高級醫生加薪3%，每年涉款2億元。醫管局會計算財政狀況，包括過往儲備、員工津貼等，再向董事局提交加薪建議及理據，研究是否加薪以及現有薪酬機制可行性。他保證不會因動用內部儲備而影響服務質素。

陳沛然對於政府回應感樂觀，他指醫生同事的訴求多月以來都一致，不希望政府單方面推倒原有有效的薪酬機制。他估算，截至今午收集到1,600名醫生聯署。響應行動的高級醫生決定，若11月仍未正式解決問題，將有「升級」行動，罷做行政工作，將時間用於臨床工作，確保不影響病人。

呢啲先係人性來㗎嘛

加拿大做醫生慘過狗

補充資料：

我以前逛街，看到地下很乾淨，我覺得是理所當然，沒甚麼大不了。如果你問我，可曾想過一個掃地工人的薪金是多少，他是如何生活？我會跟你說，我沒有想過。

經歷過這一次（《窮富翁大作戰 II》），我也有點感觸。當我想到，原來這個世界，最簡單的工作也可以如此專業。我又想到，我幹得這麼辛苦的工作，有些人如此容易做到，但是他們的月薪是 5000 多元，我覺得很奇怪，這個社會是極嚴厲地懲罰讀不成書的人。

我們經常追求金融、知識型經濟，但是這班人怎麼辦？他們不是做一些無謂的事情，他們其實很有水平。現在掃街市政府公開招標，外判聘請班員工的。我覺得政府有責任，看看到底這班工人的技術水平如何，比較起社會其他職位，以及我們的生活水平，怎樣才算令他們有一個合理的回報？

感覺在強弱懸殊的情況下，只有弱者越弱，越來越慘，即是在某一個階層以下的人，政府真的要做一點功夫，要傾斜，不能完全有市場決定，經歷過這兩天之後，我更加覺得這個方向是正確的。

(Tien, 2010)

窮富翁大作戰II - 田北辰

is this an appropriate comparison?

兩單唔可拉埋嚟講

換肝手術中途離開 吳國際不獲港大續約
02月21日(三) 20:00更新 18:16建立

香港大學肝膽胰外科副教授吳國際去年為病人換肝期間，中途離開醫院去做私家症事件，瑪麗醫院早前公布調查結果批評吳斥做法是不能接受。港大醫學院人力資源委員會早前亦向吳進行調查，院長梁卓偉今日(21日)表示，委員會剛剛已開會，認為考慮所有因素後，包括醫管局調查報告，一致決定吳約滿結束後，不會再於港大醫學院任職，並感謝他對瑪麗醫院及醫學院的貢獻。

被問到結果是否等於對吳作「懲處」，梁卓偉指，醫管局早前已就事件詳細調查，港大對醫管局調查結果表示尊重，今次是人力資源的決定。

梁指出，考慮個別同事的資歷、學術表現及工作發展，以及行為操守後，港大醫學院做了全面調查，報告是周詳及一致地作出上述決定。他指吳的合約只餘數月。

瑪麗醫院行政總監陸志聰表示，當吳國際不再是港大醫學院僱員，亦同時不會再於瑪麗醫院工作。陸指吳國際離開後，可與其他醫生一樣從招聘途徑申請任職公立醫院，但要與其他人公平競爭。被問到吳國際有「案底」會否影響他申請公立醫院工作，陸僅稱會視乎個別職員表現作整體考慮。

東網記者於梁卓偉宣布消息前，曾致電吳國際查詢是否得知港大報告結果，他表示對港大決定不知情，「做緊嘢，無聽過。」

瑪麗醫院發言人回覆東網指，瑪麗醫院早前已公布有關事件的調查報告。有關醫生由香港大學聘仼並安排於瑪麗醫院工作。

又惡意攻擊醫生
係咪又想引人支持內地醫生？

引入假疫苗？

又唔見你講下加拿大捍衛本土醫生仲惡過香港？
條件要你跟師父1年實習
但根本完全唔會收你

完全兩件事喎on9

兩單野性質唔同都可以拉埋黎講

最新蕭析：海外醫生執業資格試及格率的真相
2016年07月05日 15時03分

香港醫生自從1997年回歸以來，便不能再用英聯邦醫生，要人考執業資格試。這試包括三部分，一份是專業知識考試，一份是醫學英語技能水平測試，一份是臨床考試，過三關才成為駐院實習醫生，之後才能成為正式醫生。昨天他們話海外醫生有一半及格，大陸醫生有16%及格，合共20%左右及格。這是偷換概念。

三個考試都及格才成為註院醫生。各自都有其失敗率。2012年前，專業考試在2008年只有9%及格，然後英語能力有66%，臨床考試有35%及格。這一年是惡劣的一年。1997年178人考，結果完成駐院實習人數只有11人，約7%。2013年280人，結果完成駐院實習人數只有27人，約9%。2014年，307人考，有48人完成實習。之前一直都只有不足10%完成實習。有人告訴我這些專業考試是故意令人不能及格，讀完醫科做了一段時期醫生，也會忘記初期的知識，但這考試由第一年考起。英語考試又用南亞人講英文，故意刁難人。實際上這是醫生的保護壁壘。

2014年，特區政府曾提出放寬英聯邦醫生來港執業，但醫學會不是考慮質素問題，而是話當時人會戀殖、又舉龍獅旗，覺得政治太敏感，用此來反對。

我要問為何港大中大醫生有優待。這是非常愚蠢。我們要補貼錢資助他們的教育。如果他們去外地名校讀完回來，那可以節省很多錢。如果要考試，那應該所有人考同一個試。全部醫科生一齊考，看看哪些人不及格。香港其中一個最重要壟斷是專業壟斷。入急症室要等數小時，輪症等數個月甚至數年。醫護人員壟斷絕對是一個重要原因。